茶餐廳侍應遞熱水漂白水味 巴士乘客噴噴 小童用抹台消毒劑洗手

作者：維尼

承接上一篇文章，還有幾件小事想要吐嘈。

以前去茶餐廳，侍應都會遞上一杯熱水。偶爾會遇到有漂白水味的熱水，我最多也就皺一皺眉頭，不用罷了。不過最近去茶餐廳，總是能遇到漂白水味的熱水，次數之頻密讓我很想問店家是不是放棄了洗潔精改用漂白水洗碗.....

近一年，不知道各位在巴士有沒有遇過這種人？有些人在坐下之前，會先拿出噴壺向座位及玻璃噴灑不明溶劑，甚至旁邊有陌生乘客也照噴不誤。不一會，你就會聞到漂白水味。

今日，在麥當勞買外賣，見到一個小朋友跑向櫃台拿起噴壺按壓，洗起手來，然後就隨口問職員要紙巾抹手。我感覺有什麼異樣，就走近噴壺一望，發現不是洗手用的，是職員平時抹台用的消毒劑，也不知道有沒有漂白水成份......我買好外賣離開時，看到小朋友用手拿著炸雞大快朵頤，腦袋一片空白，欲說還休，還是算了。

雖然都是些小事，不過我切實的感受到民風的轉變，是壞的那一種。這一代甚至說這幾代人都養成了不同程度的潔癖，直覺跟我說這是一件壞事，因為我認為這影響的不只是行為而已，還有思維。潔癖是一個很便利政權的弱點，可以方便操縱。

準備俾防疫撚屌

支那人夠隨地痾屎痾尿啦
支共咪又係咁管。

日本人出名乾淨，但又係咪極權世界？

日本人唔多自由係真的

啲文筆睇到打冷震